黑幫入侵鄉委會主席選舉 村長拒倒戈兩遭伏擊 對手：我也受恐嚇 暴力陸續有嚟

黑幫入侵鄉委會主席選舉
村長拒倒戈兩遭伏擊
對手：我也受恐嚇 暴力陸續有嚟

粉嶺鄉委會核心人物彭未齊上周疑因選舉遇襲，左前臂被踢斷。張 軍攝

【鄉事風雲】

【本報訊】被形容能在政治上左右大局、甚至能影響下屆特首誰屬的新一屆鄉事委員會主席選戰，今日由錦田鄉率先拉開戰幔，27位鄉主席在未來一個月內陸續誕生。據知，今次選舉競爭激烈，有人為穩奪主席席位出盡法寶，各派勢力龍爭虎鬥的同時，亦引來黑幫入侵，觸發暴力事件。粉嶺鄉委會核心人物彭未齊上周一晚上兩度遭伏襲，他事後接受《蘋果》獨家訪問，猶有餘悸地訴說遭兇徒踢斷左前臂後，還遭恐嚇「掟你落魚塘」。而捲入襲擊事件的參選人則反指遭抹黑及恐嚇，更明言「一定會繼續有呢啲事情發生」。這次鄉事暴力第一滴血，為白熱化的鄉委會主席選舉揭開序幕。

記者：黃學潤 李晟謙

相關新聞：彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題

繼今年1月舉行的村代表選舉，產生逾1,500名原居民、居民及街坊代表後，本月將選出新一屆共27條鄉的鄉事委員會主席，為鄉事派勢力分佈「大執位」。有指本港政界步入「官商鄉黑」時代，鄉事派影響力有增無減，加上當上主席就成為當然區議員，因此各派系對鄉委會主席一職均虎視眈眈，在選舉前夕，更密鑼緊鼓向各村長箍票，務求穩奪主席寶座。

李國鳳指有村長向他反映近日受壓，擔心人身安全。

「唔歸邊就掟你落魚塘」

不過在這敏感時刻，粉嶺圍爆出暴力事件。三度擔任粉嶺鄉委會首副主席及副主席的粉嶺圍原居民代表彭未齊，上周一晚上遇襲，兇徒先明目張膽走入村屋向他襲擊及恐嚇，繼而在屋外埋伏，待彭離開時再度施襲，兇徒更將彭的左前臂踢斷，他送院後需進行手術鑲螺絲和鋼板駁回斷骨。

人稱「九叔」的金（63歲）日前躺在病床向《蘋果》講述遇襲經過，他稱當晚在粉嶺圍一間村屋內與四、五名村民聚會打麻雀，至11時半左右，兩名男子突然闖入，其中一人不由分說的向他揑嘴及箍頸，又恐嚇稱：「呢次選主席要歸邊，如果唔歸邊就要掟你落魚塘！」屋內其他人見狀連忙拉開兩名惡漢，阻止他們繼續出手，對方憤然離去。

詎料，半小時後彭未齊離開村屋，在屋前空地講電話時，數名大漢再次現身並大喊：「九仔係咪喺度？」九叔未及反應，即遭人拳打腳踢，九叔拚命以手擋格，左前臂慘遭對方踢斷，左眼角亦被打傷，眼鏡飛脫、手機墮地，兇徒打足三分鐘後，再度衝入村屋，拆走閉路電視的硬碟及螢幕後逃去。

身為北區撲滅罪行委員會委員的彭未齊，去年獲頒行政長官社區服務獎狀。他遇襲後強烈譴責該暴力行為，希望警方盡快緝拿兇手歸案：「我哋咁多屆鄉事會選舉都未試過發生咁（暴力）嘅情形，唯一我第一個開始被人打！」九叔自稱從2003年起獲選為粉嶺圍村代表，多年來與粉嶺鄉委會主席李國鳳合作無間，更成為其副手，惟農曆新年前後起，多次有人要求他倒戈，但他一直未有理會，未料發生流血事件，他相信事件與選舉有關。

現任粉嶺鄉委會主席李國鳳自1999年當選後四度連任，今屆亦繼續參選，呼聲亦最高。爭取連任的李國鳳直言有村長向他反映近日受壓，擔心人身安全，遇襲的九叔是其支持者。他又指過往選舉一向和平，譴責暴力事件：「我好希望（警方）極力緝拿（兇徒）歸案，等我哋鄉事會啲村長放心啲。」

相關新聞：主席可洞悉先機 掌丁權丁地發展

警上周拘四男子涉傷人

襲擊事件引來政鄉界關注，多個團體包括民建聯北區支部等發出聯合聲明，標題列明「強烈譴責襲擊村代表暴力事件，要求警方從速破案及緝拿兇徒」。據知，警方高度重視事件，將案列傷人及盜竊，大埔警區反黑組上周三開始採取行動，先後拘捕一名有「和勝和」背景、綽號「雷強」的45歲姓雷男子，及分別43歲姓陳及62歲姓李男子。消息稱，兇徒中有人為泰拳教練，居於粉嶺圍。警方上周四再拘捕一名43歲姓彭本地男子涉嫌傷人。

兇徒打傷彭未齊後，再衝入村屋拆走閉路電視硬碟及螢幕後逃去。

彭未齊是北區撲滅罪行委員會委員；圖為他與警隊一哥盧偉聰合照。

襲擊事件引來多個團體發出聯合聲明譴責暴力。

下一則
下一則
彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題

彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題
主席可洞悉先機 掌丁權丁地發展
接觸敏感人物 警防腥風血雨 侯志強：候選人唔會咁低莊嘅
鄉事勢力左右特首選舉
父子決裂 陳金華再與女對決

重現古惑仔時代

痴線....依家香港開始亂同治安轉差了

杜sir可以拍黑社會3了

成班鄉下佬都係黑社會

好睇過戲

黑社會治港

居然覺得警察會幫到你

生態紀錄片:狗咬狗骨

反黑組、重案去左做塗鴉、老師講粗口

血腥野唔得閒理

笑撚死 狗咬狗 一嘴毛